<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">
	<!-- Auto bot CTUT version 0.1 -->
	
	<!-- Chào hỏi giới thiệu -->
	<category>
	    <pattern>*</pattern>
	    <template>
			<random>
				<li> Bạn nói gì mình không hiểu... </li>
				<li> Thật ngại quá, mình không hiểu bạn nói gì! </li>
				<li> Bạn hãy nói rõ hơn được không? </li>
				<li> Có lẽ mình không hiểu câu hỏi của bạn rồi! </li>
			</random>
		
		</template>
	</category>
	
	<category>
	    <pattern>Xin chào</pattern>
	    <template>
			<random>
				<li>Chào bạn</li>
				<li>Rất vui được làm quen với bạn!</li>
				<li>Chào mừng bạn đến với website!</li>
				<li>Xin chào, mình là botctut rất vui được gặp bạn.</li>
			</random>
		</template>
	</category>
	
	<category><pattern>Xin chào *</pattern><template><srai>Xin chào</srai></template></category>
	<category><pattern>* chào *</pattern><template><srai>Xin chào</srai></template></category>
	<category><pattern>chào *</pattern><template><srai>Xin chào</srai></template></category>
	<category><pattern>* chào</pattern><template><srai>Xin chào</srai></template></category>
	<category><pattern>Chào bạn</pattern><template><srai>Xin chào</srai></template></category>

	<category><pattern>Hãy nói theo tôi *</pattern><template><star/>.</template></category>
	<category><pattern>* tên là *</pattern><template>Chào <star index="2"/>.</template></category>
	
	<!--Quỹ khuyến học-->

	<category>
	    <pattern>Hội phí quỹ khuyến học</pattern>
	    <template>Hội phí quỹ khuyến học 2000đ/tháng | 24000đ/năm</template>
	</category>	

	<!-- Đăng kí học phần -->
	<category><pattern>đăng ký học phần là gì</pattern><template>Trước khi bắt đầu mỗi học kỳ, tùy theo khả năng và điều kiện học tập của bản thân, từng sinh viên phải đăng ký học các học phần dự định sẽ học trong học kỳ đó với phòng đào tạo của trường.<think><set name = "topic">Đăng ký học phần</set></think></template></category>
	<category><pattern>* đăng ký học phần là gì</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>* đăng ký học phần là gì *</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>đăng kí học phần là gì</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>* đăng kí học phần là gì</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>* đăng kí học phần là gì *</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>* đăng ký học phần là gì *</pattern><template><srai>đăng ký học phần là gì</srai></template></category>
	
	<category><pattern>đăng ký học phần ở đâu</pattern><template>Việc dăng kí học phần cho mỗi học kỳ được tổ chức trực tuyến tại trang thông tin điện tử của trường: www.ctuet.edu.vn hoặc pdaotao.ctuet.edu.vn. Mỗi học kỳ, Phòng Đào tại tổ chức 03 hình thức đăng ký các học phần sẽ được học trong mỗi học kỳ: đăng ký sớm, đăng ký bình thường, đăng ký muộn.</template></category>
	<category><pattern>đăng kí học phần ở đâu</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>
	
	<topic name = "Đăng ký học phần">
   		<category><pattern>Đăng ký ở đâu</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>    
		<category><pattern>Đăng kí ở đâu</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>
		<category><pattern>Đăng ký ở đâu *</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>    
		<category><pattern>Đăng kí ở đâu *</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>
		<category><pattern>* Đăng ký ở đâu *</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>    
		<category><pattern>* Đăng kí ở đâu *</pattern><template><srai>đăng ký học phần ở đâu</srai></template></category>
	</topic>

	<category><pattern>Thời gian đăng ký học phần</pattern><template>Thời điểm bắt đầu và kết thúc việc đăng ký học phần do Phòng Đào tạo quy định. Khoa và cố vấn học tập có trách nhiện thông báo cho sinh viên đăng ký theo hướng dẫn của trường.</template></category>
	<category><pattern>Thời gian đăng kí học phần</pattern><template><srai>thời gian đăng ký học phần</srai></template></category>
	<category><pattern>Đăng ký sớm là gì</pattern><template>Đăng ký sớm là hình thức đăng ký được thực hiện trước thời điểm bắt đầu học kỳ 2 tháng.</template></category>
	<category><pattern>Đăng kí sớm là gì</pattern><template><srai>Đăng ký sớm là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>Đăng ký bình thường là gì</pattern><template>Đăng ký bình thường là hình thức đăng ký được thực hiện trước thời điểm bắt đầu học kỳ 2 tuần.</template></category>
	<category><pattern>Đăng kí bình thường là gì</pattern><template><srai>Đăng ký bình thường là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>Đăng ký muộn là gì</pattern><template>Đăng ký muộn là hình thức đăng ký được thực hiện trong 2 tuần đầu của học kỳ chính hoặc trong tuần đầu của học kỳ phụ cho những sinh viên muốn đăng ký học thêm hoặc đăng ký học đổi sang học phần khác khi không có lớp.</template></category>
	<category><pattern>Đăng kí muộn là gì</pattern><template><srai>Đăng ký muộn là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>Khóa mới nhập học có cần đăng ký không</pattern><template>Đối với khóa mới nhập học, Phòng Đào tạo sẽ đăng ký tự dộng cho sinh viên những học phần của học kì 1 (thống nhất cùng số tín chỉ cho các ngành)</template></category>
	<category><pattern>Khóa mới nhập học có cần đăng kí không</pattern><template><srai>Khóa mới nhập học có cần đăng ký không</srai></template></category>

	<!-- Chuẩn ngoại ngữ -->

	<category><pattern>Chuẩn đầu ra ngoại ngữ là gì</pattern><template>Chuẩn đầu ra ngoại ngữ là yêu cầu tối thiểu về ngoại ngữ mà sinh viên phải đạt mới được xét tốt nghiệp</template></category>
	<category><pattern>Chứng chỉ toeic là gì</pattern><template><srai>Chuẩn đầu ra ngoại ngữ là gì</srai></template></category>
	<category><pattern>ngoại ngữ</pattern><template><srai>Chuẩn đầu ra ngoại ngữ là gì<think><set name ="topic">ngoại ngữ</set></think></srai></template></category>

	<topic name = "ngoại ngữ">
		<category><pattern>Liệt kê các chứng chỉ</pattern><template>Bao gồm chứng chỉ về tiếng Anh (TOEIC), Tiếng Pháp (DELF), Tiếng Trung (HSK), Tiếng Nga (TRKI), Tiếng Nhật (JLPT). Để biết thêm chi tiết, hãy cho mình biết ngôn ngữ bạn quan tâm!
		<think><set name = "topic">chọn chứng chỉ ngoại ngữ</set></think></template></category>
	</topic>
	<topic name = "chọn chứng chỉ ngoại ngữ">
		<category><pattern>tiếng anh</pattern><template>Tiếng anh: TOEIC - 350; TOEIC - 250 và chứng chỉ quốc gia tiếng Anh trình độ C do trường Đại học Kỹ Thuật - Công Nghệ Cần Thơ cấp; VSTEP - B1; IELTS 3.5; TOEFL ITP - 350</template></category>
		<category><pattern>tiếng pháp</pattern><template>Tiếng Pháp: DELF - B1</template></category>
		<category><pattern>tiếng trung</pattern><template>Tiếng Trung: HSK - Cấp 3</template></category>
		<category><pattern>tiếng nga</pattern><template>Tiếng Nga: TRKI - B1</template></category>
		<category><pattern>tiếng nhật</pattern><template>Tiếng Nhật: JLPT - N4</template></category>
		<category><pattern>tiếng *</pattern><template>Tiếng <star/> không được hỗ trợ</template></category>
	</topic>

	<!-- Chuẩn kỹ năng sử dụng Công Nghệ Thông Tin -->

	<category><pattern>Chứng chỉ ứng dụng công nghệ thông tin là gì</pattern><template>Chứng chỉ ứng dụng công nghệ thông tin là chứng chỉ về tin học mà sinh viên không học ngành công nghệ thông tin cần có để xét tốt nghiệp
	<think><set name="topic">Chứng chỉ tin học</set></think></template></category>
	<topic name = "Chứng chỉ tin học">
		<category><pattern>Sinh viên CNTT có cần chứng chỉ này không</pattern><template>Vì bạn học chuyên ngành công nghệ thông tin rồi, nên không cần đâu!</template></category>
		<category><pattern>Quy định này áp dụng từ khi nào</pattern><template>Theo mình biết Sinh viên nhập học từ năm 2016 trở về sau cần chứng chỉ này để xét tốt nghiệp</template></category>
	</topic>
	
	<!--Hỗ trợ học phí-->
	
	<category><pattern>Hỗ trợ học phí</pattern><template>Hỗ trợ học phí là việc Trường hỗ trợ học phí cho sinh viên trong các trường học đặc biệt<think><set name = "topic">Hỗ trợ học phí</set></think></template></category>
	<topic name = "Hỗ trợ học phí">
		<category><pattern>Đối tượng được hỗ trợ học phí</pattern><template>Các đối tượng được hỗ trợ học phí là: sinh viên là người dân tộc thiểu số thuộc hộ nghèo, hộ cận nghèo theo quy định của nhà nước.</template></category>
		<category><pattern>Ai được hỗ trợ học phí</pattern><template><srai>Đối tượng được hỗ trợ học phí</srai></template></category>
		<category><pattern>Hồ sơ hỗ trợ chi phí học bao gồm những gì</pattern><template>"1. Đơn đề nghị hỗ trợ chi phí học tập (theo mẫu đính kèm) <br/>2. Giấy khai sinh (sao y bản chính)<br />3. Giấy chứng nhận hộ nghèo, hộ cận nghèo do Ủy ban nhân dân xã, phường, thị trấn cấp (sao y bản chính)"</template></category>
		<category><pattern>Địa điểm nhận hồ sơ và giải đáp thắc mắc</pattern><template>Phòng công tác Chính trị và Quản lí sinh viên</template></category>
		<category><pattern>giải đáp thắc mắc</pattern><template><srai>Địa điểm nhận hồ sơ và giải đáp thắc mắc</srai></template></category>
		<category><pattern>Hồ sơ</pattern><template><srai>Hồ sơ hỗ trợ chi phí học bao gồm những gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Kết quả xét duyệt được thông báo ở đâu</pattern><template>Kết quả xét duyệt được thông báo công khai trên website của Phòng công tác Chính trị và Quản lý sinh viên.</template></category>
		<category><pattern>Kết quả xét duyệt</pattern><template><srai>Kết quả xét duyệt được thông báo ở đâu</srai></template></category>
		<category><pattern>Website của Phòng công tác Chính trị và Quản lý sinh viên</pattern><template><srai>Phòng công tác Chính trị và Quản lý sinh viên</srai></template></category>
	</topic>	

	<!--Đóng học phí-->
	
	<category><pattern>Số tài khoản của trường là gì</pattern><template>Tên tài khoản: Trường Đại học Kỹ thuật - Công nghệ Cần Thơ <br/>Số tài khoản: 0111000315359 <br/>Ngân hàng Ngoại Thương Cần Thơ</template></category>
	<category><pattern>Cú pháp chuyển khoản</pattern><template>Ví dụ: Nguyễn Văn A - MSSV:190018x - HK1 (2020 - 2021)</template></category>
	<category><pattern>Đóng học phí online</pattern><template>Bạn có thể đóng học phí online bằng cách truy cập website của Phòng đào tạo và vào mục công nợ sinh viên</template></category>
	<category><pattern>Thời gian đóng học phí</pattern><template><think><set name="topic">Đóng học phí</set></think>Đối với khóa mới nhập học: theo giấy báo nhập học. Đối với khóa cũ: chậm nhất trước 3 ngày khi bắt đầu học kỳ. Trường hợp đăng kí muộn, việc đóng học phí phải thực hiện trong 2 tuần đầu của học kỳ chính hoặc trong tuần đầu của học kỳ phụ.</template></category>
	<category><pattern>Không đóng học phí sẽ ra sao</pattern><template>Những học phần sinh viên đã đăng kí học phần mà không đóng học phí, sau thời gian hết hạn nộp học phí, hệ thống sẽ xóa tên sinh viên ra khỏi lớp học phần, xem như sinh viên tự ý bỏ học.</template></category>

	<category><pattern>Trường có hỗ trợ đóng học phí online không</pattern><template><srai>Đóng học phí online</srai></template></category>
	<category><pattern>Số tài khoản</pattern><template><srai>Số tài khoản của trường là gì</srai></template></category>

	<topic name = "Đóng học phí">
		<category><pattern>Thời gian</pattern><template><srai>Thời gian đóng học phí</srai></template></category>
		<category><pattern>Online</pattern><template><srai>Đóng học phí online</srai></template></category>
		<category><pattern>Cú pháp</pattern><template><srai>Cú pháp chuyển khoản</srai></template></category>
	</topic>

	<!--Học bổng-->

	<category><pattern>Đối tượng được cấp học bổng</pattern><template>Sinh viên đang học chính quy tại Trường Đại học Kỹ Thuật - Công nghệ Cần Thơ (không áp dụng đối với sinh viên học đại học chính quy văn bằng hai). Sinh viên thuộc diện hưởng học bổng chính sách, diện trợ cấp xã hội chính sách ưu đãi theo quy định hiện hành nếu đạt kết quả học tập, rèn luyện vào diện được xét, cập học bổng tại quy định này thì được xét, cấp học bổng khuyến khích học tập như những sinh viên khác. Sinh viên chính quy trúng tuyển vào Trường đạt thủ khoa ngành đào tạo, mỗi ngành 01 suất học bổng bằng mức học bổng khuyến khích học tập loại khá</template></category>
	<category><pattern>Những học kỳ được xét học bổng</pattern><template>Học bổng khuyến khích học tập chỉ xét ho các học kỳ chính, không xét đối với học kỳ hè.</template></category>	
	<category><pattern>Tiêu chuẩn cấp học bổng</pattern><template>Có kết quả học tập (thang điểm 4) đạt loại khá, điểm thi, điểm kiểm tra hết môn học lần thứ nhất, trong đó không có điểm thi dưới 1.5 hoặc kiểm tra hết môn không đạt. Điểm rèn luyện đạt loại khá trở lên, không bị kỷ luật từ mức khiển trách trở lên trong học kỳ xét học bổng. Tổng số tín chỉ mà sinh viên đăng kí học trong học kỳ phải từ 14 tín chỉ trở lên, học kỳ 8 xét từ 10 tín chỉ trở lên.</template></category>
	<category><pattern>Xếp loại học bổng khuyến khích học tập</pattern><template>Có 3 mức học bổng bạn có thể đạt được bao gồm: khá, giỏi, xuất sắc.<think><set name="topic">Học bổng</set></think></template></category>
	<category><pattern>Thời gian cấp học bổng</pattern><template>Học bổng khuyến khích học tập được cấp theo từng học kỳ (05 tháng/ 1 học kỳ), mỗi năm được cấp 02 kỳ. Nhà trường sẽ công bố kết quả xét học bổng khuyến khích học tập vào tháng 3 và tháng 9 hàng năm</template></category>
	<category><pattern>Phương thức nhận học bổng</pattern><template>Sinh viên cung cấp tài khoản ngân hàng cho phòng Tài chính - kế toán, tiền học bổng sẽ được chuyển cho sinh viên trong vòng 10 ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ.</template></category>
	<category><pattern>Giá trị học bổng</pattern><template><think><set name = "topic">Giá trị học bổng</set></think>Hãy cho mình biết loại học bổng.</template></category>

	<topic name = "Học bổng">
		<category>
			<pattern>*</pattern>
			<template>
				<think><set name = "loaiHB"><star/></set></think>
				<condition name = "loaiHB" value = "khá">
            	Điểm học tập - Điểm rèn luyện phải đạt: <br/> Khá - Khá | Tốt | Xuất sắc <br/> hoặc Giỏi - Khá <br/> hoặc Xuất sắc - Khá
         		</condition>
				 <condition name = "loaiHB" value = "giỏi">
            	Điểm học tập - Điểm rèn luyện phải đạt: <br/> Giỏi - Tốt | Xuất sắc <br/> hoặc Xuất sắc - Tốt
         		</condition>
				 <condition name = "loaiHB" value = "xuất sắc">
            	Điểm học tập - Điểm rèn luyện phải đạt: <br/> Xuất sắc - Xuất sắc
         		</condition>
			</template>
		</category>
	</topic>
	<topic name = "Giá trị học bổng">
		<category>
			<pattern>*</pattern>
			<template>
				<think><set name = "loaiHB"><star/></set></think>
				<condition name = "loaiHB" value = "khá">
            	Học bổng loại khá = mức học phí sinh viên ngành kỹ thuật, công nghệ x 05 tháng / học kỳ
         		</condition>
				 <condition name = "loaiHB" value = "giỏi">
            	Học bổng loại giỏi = 1,1 lần mức học bổng loại khá
         		</condition>
				 <condition name = "loaiHB" value = "xuất sắc">
            	Học bổng loại giỏi = 1,2 lần mức học bổng loại khá
         		</condition>
			</template>
		</category>
	</topic>

	<!--Mail sinh viên, mail giảng viên-->

	<category><pattern>Mail sinh viên có cấu trúc như thế nào</pattern><template>Ví dụ: Tên "Nguyễn Văn A" có mã lớp là "KTPM0217" thì mail sẽ có dạng "nva.ktpm0217@student.ctuet.edu.vn"</template></category>
	<category><pattern>Mail giảng viên có cấu trúc như thế nào</pattern><template>Ví dụ: Tên "Nguyễn Văn A" thì mail sẽ có dạng "nva@ctuet.edu.vn"</template></category>

	<!--Chương trình đào tạo-->
	<category><pattern>Đào tạo</pattern><template><think><set name="topic">đào tạo</set></think>Bạn muốn biết gì về chương trình đào tạo nào?</template></category>
	<category><pattern>Thời gian đào tạo trình độ đại học là bao lâu</pattern><template>Đào tạo trình độ đại học từ 4 năm đến 8 năm, số tín chỉ không dưới 130 tín chỉ</template></category>
	<category><pattern>Học phần là gì</pattern><template>Là khối lượng kiến thức tương đối trọn vẹn, thuận tiện cho sinh viên tích lũy trong quá trình học tập, phần lớn học phần có khối lượng từ 2 đến 4 tín chỉ, nội dung được bố trí giảng dạy trọn vẹn và phân bố đều trong một học kỳ.</template></category>
	<category><pattern>Có mấy loại học phần</pattern><template>Có hai loại học phần: học phần bắt buộc và học phần tự chọn</template></category>
	<category><pattern>Học phần bắt buộc là gì</pattern><template>Học phần bắt buộc là học phần chứa đựng những nội dung kiến thức chính yếu của mỗi chương trình đào tạo và bắt buộc sinh viên phải tích lũy.</template></category>
	<category><pattern>Học phần tự chọn là gì</pattern><template>Là học phần chứa đựng những nội dung kiến thức cần thiết, nhưng sinh viên được tự chọn theo hướng dẫn của trường, nhằm đa dạng hóa hướng chuyên môn hoặc được tự chọn tùy ý để tích lũy đủ số học phần quy định.</template></category>
	<category><pattern>Học phần tiên quyết là gì</pattern><template>Học phần X được gọi là tiên quyết của học phần Y, khi đăng ký học phần Y, sinh viên đã đăng ký học phần X ở học kỳ trước đó và thi đạt học phần X (đã tích lũy)</template></category>
	<category><pattern>Học phần học trước là gì</pattern><template>Học phần X được gọi là học phần học trước của học phần Y, khi đăng kí học phần Y, sinh viên đã đăng kí học phần X ở học kì trước đó (có thể chưa tích lũy)</template></category>
	<category><pattern>Học phần song hành là gì</pattern><template>Học phần X được gọi là học phần song hành của học phần Y, khi đăng kí học phần Y, sinh viên đã đăng kí học phần X ở học kỳ trước đó hoặc trong cùng học kỳ</template></category>
	<category><pattern>Học phần tương đương, học phần thay thế là gì</pattern><template>Học phần tương đương là một học phần thuộc chương trình đào tạo của một khóa, ngành khác đang tổ chức đào tạo tại Trường, được phép tích lũy để thay cho một học phần trong chương trình đào tạo của ngành đào tạo. Học phần thay thế được sử dụng để thay thế cho một học phần có trong chương trình đào tạo nhưng không còn tổ chức giảng dạy nữa.</template></category>
	<category><pattern>Học phần điều kiện là gì</pattern><template>Học phần điều kiện là học phần buộc sinh viên phải hoàn thành mới được xét tốt nghiệp. Học phần này không tính vào điểm trung bình chung học kỳ và điểm trung bình chung tích lũy. Các học phần điều kiện gồm: Giáo dục thể chất, giáo dục quốc phòng.</template></category>
	<category><pattern>Tín chỉ là gì</pattern><template>Tín chỉ được sử dụng để tính khối lượng học tập của sinh viên. Một tín chỉ được quy định bằng 15 tiết học lý thuyết; 30 - 45 tiết thực hành, thí nghiệm hoặc thảo luận; 45 - 90 giờ thực tập tại cơ sở; 45 - 60 giờ làm tiểu luận, bài tập lớn hoặc đồ án, luận văn tốt nghiệp</template></category>
	<category><pattern>Một tiết học dài bao nhiêu</pattern><template>Một tiết học được tính bằng 50 phút</template></category>
	<category><pattern>Mỗi ngày có bao nhiêu tiết học</pattern><template>Mỗi ngày có 13 tiết học, chia làm 3 ca: sáng 7h - 11h30 (5 tiết), chiều 13h20 - 17h50 (5 tiết), tối 18h20 - 20h55 (3 tiết)</template></category>
	<category><pattern>Vắng học có bị cấm thi</pattern><template>Sinh viên phải có mặt 100% số giờ đối với các học phần thực hành, thí nghiệm, thực tập ngoài trường, Giáo dục quốc phòng, giáo dục thể chất; Tối thiểu 80% số giờ đối với các học phần lý thuyết. Sinh viên vắng lên lớp nhiều hơn thời gian quy định sẽ bị cấm thi. Cán bộ giảng dạy học phần đề nghị Khoa quản lý học phần duyệt danh sách sinh viên bị cấm thi và cho điểm F vào bảng điểm.</template></category>
	<category><pattern>Thang điểm chữ</pattern><template>Thang điểm chữ sắp xếp từ lớn đến nhỏ: A+, A, B+, B, C+, C, D+, D, F (rớt môn)</template></category>
	<category><pattern>Một năm học có bao nhiêu học kỳ</pattern><template>Một năm học có hai học kỳ chính , mỗi học kỳ chính có 15 tuần thực học, 1 tuần dự trữ và 3 tuần thi. Ngoài 2 học kỳ chính, có thể tổ chức thêm một học kỳ phụ để sinh viên có điều kiện được học lại; học bù hoặc học vượt. Mỗi học kỳ phụ có ít nhất t5 tuần thực học và 1 tuần thi.</template></category>
	<category><pattern>Thời gian đào tạo tối đa là bao nhiêu</pattern><template>Thời gian tối đa: số năm: 8, số học kỳ: 16</template></category>
	<category><pattern>Lớp học phần là gì</pattern><template>Là lớp học được tố chức theo từng học phần dựa vào đăng ký khối lượng học tập của sinh viên ở từng học kỳ, trong cùng thời điểm. Mỗi lớp học phần được gán một mã số riêng. Số lượng sinh viên của một lớp học phần được giới hạn bởi sức chưa của phòng học hoặc phòng thi nghiệm. Nếu số lượng sinh viên đăng kí thấp hơn chuẩn tổi thiểu thì lớp học phần không được tổ chức và sinh viên phải đăng ký chuyển sang học phần khác có lớp</template></category>
	<category><pattern>Số lượng sinh viên tối thiểu của một lớp học phần</pattern><template>Số lượng sinh viên tối thiểu để mở lớp học phần đối với các học phần lý thuyết là 40 sinh viên cho các học phần cơ bản, cơ sở ngành và tối thiểu 30 sinh viên cho các học phần khác. Trong trường hợp học phần chuyên ngành, nếu có đề nghị của khoa quản lý chuyên ngành, Trường sẽ xem xét để mở các lớp có sĩ số dưới 30 sinh viên.</template></category>
	<category><pattern>Lớp sinh viên là gì</pattern><template>Lớp sinh viên là lớp được tổ chức cho sinh viên cùng khóa của ngành đào tạo, thường được duy trì suốt khóa học. Trường hợp ngành có đông sinh viên sẽ được chia thành nhiều lớp sinh viên. Mỗi lớp sinh viên có một tên riêng gắn với ngành, khóa đào tạo, có cố vấn học tập, ban cán sự lớp, chi đoàn thanh niên, chi hội sinh viên.</template></category>
	<category><pattern>Lớp sinh viên giải thế</pattern><template>Lớp sinh viên sẽ tự giải thể sau khi sinh viên tốt nghiệp đúng theo thời gian thiết kế. Sinh viên đã hết thời gian thiết kế của khóa học nhưng chưa tốt nghiệp thì tiếp tục sinh hoạt với sinh viên ở lớp sinh viên cùng ngành ở khóa sau.</template></category>
	<category><pattern>Cố vấn học tập là gì</pattern><template>Cố vấn học tập (CVHT) làm công tác quản lý và hướng dẫn sinh viên về học vụ, giúp đỡ sinh viên lập kế hoạch học tập trong từng học kỳ và kế hoạch cho toàn bộ khóa học. CVHT phải được phân công từ đầu khóa học cho tới khi lớp sinh viên kết thúc và tự giải thể. Việc bố trí CVHT do Khoa quản lý chuyên ngành phân công, Trường ra quyết định.</template></category>
	<category><pattern>Số tín chỉ tối thiểu trong mỗi học kỳ</pattern><template>a. Từ 14 tín chỉ đến 22 tín chỉ cho mỗi học kỳ, trừ học kỳ cuối khóa học, đối với những sinh viên được xếp hạng học lực từ trung bình trở lên.<br/>b. Từ 10 tín chỉ đến 14 tín chỉ cho mỗi học kỳ, trừ học kỳ cuối khóa học, đối với những sinh viên đang trong thời gian bị xếp hạng học lực yếu.<br/>c. Không quy định khối lượng học tập tối thiểu đối với sinh viên ở học kỳ phụ.</template></category>
	
	<topic name = "đào tạo">
		<category><pattern>Thời gian đào tạo</pattern><template><srai>Thời gian đào tạo trình độ đại học là bao lâu</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần bắt buộc</pattern><template><srai>Học phần bắt buộc là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần tự chọn</pattern><template><srai>Học phần tự chọn là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần tiên quyết</pattern><template><srai>Học phần tiên quyết là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần học trước</pattern><template><srai>Học phần học trước là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần song hành</pattern><template><srai>Học phần song hành là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần tương đương</pattern><template><srai>Học phần tương đương, học phần thay thế là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>học phần thay thế</pattern><template><srai>Học phần tương đương, học phần thay thế là gì</srai></template></category>
		<category><pattern>Học phần điều kiện</pattern><template><srai>Học phần điều kiện là gì</srai></template></category>
	</topic>
	
	<!--Rút học phần-->
	<category><pattern>Rút học phần là gì</pattern><template>Là việc rút bớt học phần trong khối lượng học tập đã đăng ký đối với sinh viên đã đóng học phí.</template></category>
	<category><pattern>Thời gian được phép rút học phần</pattern><template>Chậm nhất trước 03 ngày khi bắt đầu học kỳ: trường sẽ chuyển học phí học phần sang học kỳ kế tiếp.<br/>Ngoài thời gian quy định, học phần vẫn được giữ nguyên trong hệ thống và nếu sinh viên không lên lớp học, coi như tự ý bỏ học và phải nhận điểm F.<br/>Chậm nhất là tuần lễ thứ 8 của học kỳ chính và tuần lễ thứ 2 của học kỳ phụ: nếu nhận thấy việc học khó khăn có thể dẫn đến kết quả kém, sinh viên có thể rút bớt học phần đã đăng ký nhưng không được trả lại học phí.</template></category>
	<category><pattern>Điều kiện rút bớt các học phần đã đăng ký</pattern><template>Sinh viên phải viết đơn gửi Phòng đào tạo của Trường. Được cán bộ giảng dạy phụ trách lớp học phần ký duyệt và cố vấn học tập chấp thuận. Đồng thời phải đảm bảo số tín chỉ tối thiểu của học kỳ.</template></category>
	
	<!--Đăng ký học lại-->
	<category><pattern>Trường hợp phải đăng kí học lại</pattern><template>Sinh viên có học phần bắt buộc bị điểm F phải đăng ký học lại học phần đó ở một trong các học kỳ tiếp theo cho đến khi đạt điểm A+, A, B+, B, C+, C, D+ hoặc D.<br/>Sinh viên có học phần tự chọn bị điểm F có thể đăng ký học lại học phần đó hoặc đổi sang học phần tự chọn tương đương khác.</template></category>
	<category><pattern>Cải thiện điểm</pattern><template>Các học phần đã tích lũy ở mức điểm D, D+, C, C+, B, B+, sinh viên có thể đăng ký học lại để cải thiện kết quả. Điểm của học phần được tính vào điểm trung bình chung tích lũy sẽ là điểm cao nhất trong các lần học. Điểm của các lần học sẽ được thể hiện trên bảng điểm toàn khóa.</template></category>
	<category><pattern>Lựa chọn điểm xét tốt nghiệp</pattern><template>Đối với học phần tự chọn, nếu sinh viên tích lũy số tín chỉ nhiều hơn yêu cầu của nhóm học phần tự chọn, khi xét tốt nghiệp sinh viên có thể lựa chọn học phần có điểm cao để tính vào điểm trung bình chung tích lũy. Tất cả các học phần tự chọn được thể hiện trên bảng điểm toàn khóa.</template></category>
	
	<!--Nghĩ học-->
	<category><pattern>Nghĩ học</pattern><template>Sinh viên xin nghỉ ốm trong quá trình học hoặc trong đợt thi, phải viết đơn xin phép gửi trường khoa trong vòng một tuần kể từ ngày ốm, kèm theo giấy chứng nhận của cơ quan y tế trường, hoặc y tế địa phương hoặc của bệnh viện.</template></category>
	<category><pattern>Nghỉ học</pattern><template><srai>Nghĩ học</srai></template></category>
	<category><pattern>Xin nghỉ học</pattern><template><srai>Nghĩ học</srai></template></category>
	<category><pattern>Xin nghĩ học</pattern><template><srai>Nghĩ học</srai></template></category>

	<!--Xếp hạng năm đào tạo-->
	<category><pattern>Xếp hạng năm đào tạo</pattern><template><think><set name="topic">năm đào tạo</set></think>Sau mỗi học kỳ căn cứ vào khối lượng kiến thức tích lũy, sinh viên được xếp hạng năm đào tạo: sinh viên năm thứ nhất, sinh viên năm thứ hai, sinh viên năm thứ ba, sinh viên năm thứ tư.</template></category>
		
	<topic name = "năm đào tạo">
		<category>
			<pattern>*</pattern>
			<template>
				<think><set name="namDaoTao"><star/></set></think>
				<condition name = "namDaoTao" value = "năm nhất">
            	Bạn là sinh viên năm nhất nếu khối lượng kiến thức tích lũy dưới 30 tín chỉ.
         		</condition>
				<condition name = "namDaoTao" value = "năm hai">
            	Bạn là sinh viên năm hai nếu khối lượng kiến thức tích lũy từ 30 đến dưới 60 tín chỉ.
         		</condition>
				<condition name = "namDaoTao" value = "năm ba">
            	Bạn là sinh viên năm ba nếu khối lượng kiến thức tích lũy từ 60 đến dưới 100 tín chỉ.
         		</condition>
				<condition name = "namDaoTao" value = "năm tư">
            	Bạn là sinh viên năm tư nếu khối lượng kiến thức tích lũy trên 100 tín chỉ.
         		</condition>
			</template>
		</category>
		<category><pattern>năm 1</pattern><template><srai>năm nhất</srai></template></category>
		<category><pattern>năm 2</pattern><template><srai>năm hai</srai></template></category>
		<category><pattern>năm 3</pattern><template><srai>năm ba</srai></template></category>
		<category><pattern>năm 4</pattern><template><srai>năm tư</srai></template></category>
	</topic>
	
	<category><pattern></pattern><template></template></category>
	<category><pattern></pattern><template></template></category>

	

	<!-- Giới thiệu trường -->
	<category><pattern>Giới thiệu trường</pattern><template>Trường Đại học Kỹ thuật - Công nghệ Cần Thơ (CTUT - Can Tho University of Technology) là trường đại học công lập chuyên đào tạo khối ngành kỹ thuật tại Thành phố Cần Thơ. Trường trực thuộc Ủy ban Nhân dân Thành phố Cần Thơ, chịu sự giám sát về giáo dục của Bộ Giáo dục và Đào tạo.</template></category>
    <category>
        <pattern>* Giới thiệu trường *</pattern>
        <template><srai>giới thiệu trường</srai></template>
    </category>
	<category>
        <pattern>Giới thiệu trường *</pattern>
        <template><srai>giới thiệu trường</srai></template>
    </category>
	<category>
        <pattern>Giới thiệu trường</pattern>
        <template><srai>giới thiệu trường</srai></template>
    </category>
	<category>
        <pattern>* Giới thiệu trường</pattern>
        <template><srai>giới thiệu trường</srai></template>
    </category>
	<!--Phòng ban-->
	<category>
	    <pattern>phòng đào tạo</pattern>
	    <template>Bạn có thể truy cập vào Website: http://pdaotao.ctuet.edu.vn. Để tìm hiều thêm thông tin!</template>
	</category>
	<category>
	    <pattern>Phòng công tác Chính trị và Quản lý sinh viên</pattern>
	    <template>Bạn có thể truy cập vào Website: http://phongctct.ctuet.edu.vn/. Để tìm hiều thêm thông tin!</template>
	</category>
	<category>
	    <pattern>trường có bao nhiêu ngành học</pattern>
	    <template>Trường hiện tại đang có 16 ngành học: 1.Khoa học máy tính, 2.Khoa học dữ liệu, 3.Hệ thống thông tin, 4.Công nghệ thông tin, 5.Kỹ thuật phần mềm, 6.Kỹ thuật hệ thống công nghiệp, 7.Quản lý công nghiệp, 8.Logistics và quản lý chuỗi cung ứng, 9.Quản lý xây dựng, 10.Công nghệ kỹ thuật công trình xây dựng, 11.Công nghệ kỹ thuật năng lượng, 12.Công nghệ kỹ thuật điện - điện tử, 13.Công nghệ kỹ thuật cơ điện tử, 14.Công nghệ kỹ thuật điều khiển và tự động hóa, 15.Công nghệ thực phẩm, 16.Công nghệ sinh học</template>
	</category>
	<!--Khoa-->
	
</aiml>